\newcommand{\myTargetOS}{Windows~10}

\newcommand{\myLanguage}{dutch}
\newcommand{\myPageSize}{a4paper}
\newcommand{\myDocTitle}{VPN~Gebruiker~Installatie}
\newcommand{\myFooterOf}{van}
\newcommand{\myFooterSeparator}{~-~}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Template: includes \begin{document} but not \end{document}
%-------------------------------------------------------------------------------

\input{../../vpn-server-doc.build/template.texinc}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Introduction
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Inleiding}

\par
Dit document beschrijft hoe {\myTargetOS} geconfigureerd dient te worden om een
VPN~verbinding tot stand te kunnen brengen.

\par
\textbf{Attentie}:\\
De scherm afdrukken laten een Engelstalige 64~bit versie van {\myTargetOS} zien.


%-------------------------------------------------------------------------------
% Software Installation
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Software~Installatie}

\par
Dit hoofdstuk hoeft slechts eenmalig doorlopen te worden: indien er een extra
VPN~verbinding geconfigureerd dient te worden dan is de benodigde software reeds
aanwezig.


\instructionWithScreenshot{
  Klik met de rechter muisknop op het Windows icoon links onderin het scherm,
  klik dan op \textbf{System}.
}{screenshots/01.png}


\instructionWithExtra{
  Bepaal of de {\myTargetOS} installatie en 32 bits of een 64 bits installatie
  is door dit af te lezen bij de \textbf{System type} regel.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/02.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (12.3,4.1) -- (9.3,4.1);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instruction{
  Sluit het \textbf{Settings} venster.
}


\instructionWithExtra{
  Download de \textbf{OpenVPN}~software door met \textbf{Microsoft~Edge}
  naar de \href{http://openvpn.net/community-downloads/}{OpenVPN~website} te
  navigeren.

  Scroll omlaag op de pagina om de lijst met installatie programmas te vinden.

  Bewaar de software op de computer (bijvoorbeeld in de \textbf{Downloads}
  map).

  \textbf{Attentie}:\\
  Download de 32~bits of de 64~bits versie, overeenkomstig met de {\myTargetOS}
  installatie (dit is in de vorige stap bepaald).
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/03.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (3.7,4.8) -- (6.7,4.8);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithExtra{
  Klik de \textbf{Open file} link die getoond wordt bij het gedownloade
  installatie programma.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/04.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (10.4,7.7) -- (7.4,7.7);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op \textbf{Install~Now}.
}{screenshots/05.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op \textbf{Yes}.
}{screenshots/06.png}


\instructionWithScreenshot{
  \textbf{OpenVPN} wordt ge\"{i}nstalleerd.
}{screenshots/07.png}


\instructionWithScreenshot{
  De installatie is compleet, klik op \textbf{Close}.
}{screenshots/08.png}


\instructionWithExtra{
  Het \textbf{OpenVPN~GUI} icoon knippert in de taakbalk.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/09.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (2.7,3.6) -- (2.7,0.6);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Sluit \textbf{Microsoft~Edge} om de notificatie te lezen, klik dan op
  \textbf{OK}.
}{screenshots/10.png}


\instructionWithExtra{
  Het \textbf{OpenVPN~GUI} icoon wordt zowel getoond op het bureaublad als in
  de taakbalk (klik op het \textbf{naar boven gerichte pijltje} in de taakbalk
  om zijn inhoud te tonen, waarin het \textbf{OpenVPN~GUI} icoon zich ook
  bevindt).
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/11.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (4,6.5) -- (1,6.5);
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (10.6,4) -- (10.6,1);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op het Windows icoon links onderin het scherm, klik dan
  op \textbf{Settings}.
}{screenshots/12.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op \textbf{Network~\&~Internet}.
}{screenshots/13.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op \textbf{Change~adapter~options}.
}{screenshots/14.png}


\instructionWithExtra{
  Selecteer de netwerk verbinding die gebruik maakt van het
  \textbf{\mbox{TAP‑Windows~Adapter~V9}} apparaat (kijk naar de laatste regels
  tekst naast de adapters).
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/15.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (9.3,3.3) -- (9.3,6.3);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Hernoem de netwerk verbinding (door \textbf{F2} in te geven) naar
  \textbf{OpenVPN1} (attentie: \textbf{exact} overnemen).
}{screenshots/16.png}


\instruction{
  Sluit alle vensters.
}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Connection Configuration
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Configureren}

\par
De VPN~server beheerder heeft een email gestuurd met een ZIP~bestand.
Dit ZIP~bestand bevat de configuratie bestanden voor de VPN~verbinding.


\instructionWithScreenshot{
  Bewaar het ZIP~bestand op de computer (bijvoorbeeld in de
  \textbf{Downloads} map).

  Open een \textbf{Bestand~Verkenner} en navigeer naar de map waar het
  ZIP~bestand opgeslagen is (\textbf{Downloads}).
}{screenshots/17.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik met de rechter muisknop op het ZIP~bestand en selecteer
  \textbf{Extract~All\ldots} om het bestand uit te pakken.
}{screenshots/18.png}


\instructionWithScreenshot{
  Het \textbf{Extract~Compressed~(Zipped)~Folders} venster wordt getoond. Laat
  het vinkje \textbf{Show~extracted~files~when~complete} aan staan en accepteer
  de map die voorgesteld wordt door op \textbf{Extract} te klikken.
}{screenshots/19.png}


\instructionWithScreenshot{
  Het ZIP~bestand is versleuteld: een wachtwoord is vereist om het uit te kunnen
  pakken.

  Voer het wachtwoord in en klik op \textbf{OK}.
}{screenshots/20.png}


\instructionWithScreenshot{
  Een nieuw \textbf{Bestand~Verkenner} venster wordt getoond met de uitgepakte
  bestanden.

  Klik dubbel op de map in het nieuwe venster om de VPN~configuratie bestanden
  te tonen.
}{screenshots/21.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik met de rechter muisknop op een configuratie bestand en selecteer
  \textbf{Import~into~OpenVPN-GUI}.
}{screenshots/22.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op \textbf{Yes}.
}{screenshots/23.png}


\instructionWithScreenshot{
  Er wordt een notificatie getoond om aan te geven dat de import geslaagd is.
}{screenshots/24.png}


\instruction {
  Herhaal deze procedure voor elk van de andere configuratie bestanden,
  indien gewenst.
}


\instruction{
  Sluit het \textbf{Bestand~Verkenner} venster met de uitgepakte bestanden.
}


\instructionWithScreenshot{
  Verwijder de map met de uitgepakte bestanden in het nog geopende
  \textbf{Bestand~Verkenner} venster dat de \textbf{Downloads} map toont.

  De map met de uitgepakte bestanden bevat gevoelige informatie (de
  certificaten van de VPN~verbinding) die niet in handen van een derde partij
  mogen vallen.
}{screenshots/25.png}


\instruction{
  Sluit het \textbf{Bestand~Verkenner} venster.
}


\instruction{
  De VPN~verbinding is geconfigureerd.
}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Connecting
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Opbouwen}

\par
De VPN~verbinding kan op verschillende manieren tot stand gebracht worden.

\par
Volg altijd de onderstaande prioriteitenlijst bij het tot stand brengen van de
VPN~verbinding en kies daarbij de eerste manier die werkt. Kies pas de volgende
manier als de gekozen manier niet werkt.
\begin{enumerate}
  \item \mbox{UDP~-~Routed}
  \item \mbox{TCP~-~Routed}
  \item \mbox{UDP~-~Bridged}
  \item \mbox{TCP~-~Bridged}
\end{enumerate}

\par
De gerouteerde opties hebben de voorkeur boven de gebrugde opties omdat de
gerouteerde opties op het IP protocol niveau van de netwerk software werken en
daardoor minder bandbreedte gebruiken (in tegenstelling tot de gebrugde opties
die op het Ethernet niveau werken).

\par
De UDP opties hebben de voorkeur boven de TCP opties omdat ze een snellere
VPN~verbinding realiseren. De reden hiervoor is dat de UDP opties de netwerk
software op de gebruiker en server systemen in staat stel om 'window~scaling'
en dergelijke te doen.


\newpage
\instructionWithExtra{
  Indien het \textbf{OpenVPN~GUI} icoon niet zichtbaar is in de taakbalk dan
  bevindt het zich bij de 'verborgen~iconen'. Klik dan op het \textbf{naar
  boven gerichte pijltje} in de taakbalk om het zichtbaar te maken.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/26.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (10.6,4) -- (10.6,1);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Klik met de rechter muisknop op het \textbf{OpenVPN~GUI} icoon in de taakbalk,
  selecteer een VPN~verbinding en klik op \textbf{Connect}.
}{screenshots/27.png}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding wordt opgebouwd.
}{screenshots/28.png}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding is opgebouwd, zoals te zien is aan de notificatie en het
  groene \textbf{OpenVPN~GUI} icoon.
}{screenshots/29.png}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Disconnecting
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Verbreken}


\instructionWithScreenshot{
  Klik met de rechter muisknop op het \textbf{OpenVPN~GUI} icoon in de taakbalk,
  selecteer de actieve VPN~verbinding en klik op \textbf{Disconnect}.
}{screenshots/30.png}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding is verbroken.
}{screenshots/31.png}


%-------------------------------------------------------------------------------
% End of document
%-------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
